申訴署：同一街市檔租相差90倍！ 百三蚊VS萬二蚊

申訴專員公署主動調查公眾街市攤檔的租務管理，發現當中有多項不足，其中包括攤檔租金水平低及差距大，有位於同一街市的攤檔租金差距更相距達90倍，分別月租130港元及12,000港元。

申訴署指，食環署有24個公眾街市同時存有月租200港元以下及9000港元以上的攤檔，出現有2個在同一街市的攤擋，位置雖近在咫尺及面積相同，實際租金卻相差超過70至90倍情況；另有76%的街市攤檔租金低於市場水平。申訴署認為，此舉造成街市不公平競爭。

申訴署又指現時食環署不限制檔主租用檔口的數目，變相助長濫用攤檔及減少市民的購物選擇，有街市的兩名檔主分別租用23個及11個攤檔，全用作賣花，有街市更有1檔主租用23個攤檔，全用作儲存貨物。

申訴專員劉燕卿指，由於公眾街市不少攤檔的租金水平低，令食環署長期以公帑補貼街市，過去5年，食環署營運公眾街市的赤字高達16億港元。即使攤檔租金低，但所售賣的貨品價格與其他街市或攤檔沒太大差別，反映租金便宜但未有惠及市民。

申訴署促請食環署檢討以低於市場租金為底價的競投模式，全面檢討租金調整機制，及就租出攤檔的數量設上限等。

將來食環署街市物價，或會與商營街市物價接軌

賣畀領匯咪得。

大家齊齊90000租 夠公平

然後再分拆賣俾人

90000 變900000

平租唔平賣, 要賺盡, 最後咪攬炒囉

連做小生意都有錯

唔講真係唔知，可以百幾蚊租咁低，租金平過食放題，咁咪賺到家肥屋潤

所以街市佬不嬲唔底幫